\begin{frame}
	\frametitle{Qu'est-ce qu'un conflit ?}
	{\bf Définition :} On parle de conflit lorsque deux personnes on modifié les mêmes lignes d'un fichier {\bf en parallèle} et que git ne peut donc pas savoir quelle version conserver lors d'une fusion.


	\Pause

	{\bf Concrètement,} on peut avoir un conflit :
	\begin{itemize}
		\item Lors d'un merge;
		\item Lorsque l'on fait un commit sans être à jour avec la branche distante (ce qui impliquera un merge lors du prochain pull);
		\item Lors d'un rebase;
		\item Quand on ré-applique des modifications qui avaient été mises de côté via un stash.
	\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Exemple de situation conflictuelle}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\input{src/tikz/merge.tex}
	\end{figure}
\begingroup
\tiny
	\begin{block}{Exemple :}
		À partir du commit C3 :
		\begin{itemize}
			\item Alice crée une nouvelle branche sur laquelle elle effectue les commits C4 et C6 ;
			\item Pendant ce temps, Bob effectue le commit C5 sur la branche verte il modifie des lignes que Alice modifie également lors de C4 et C6 ;
			\item Alice veut fusionner sa branche dans la branche verte. Malheureusement, comme Bob a modifié les mêmes lignes qu'elle, git ne sait pas quelles sont les modifications à garder;
			\item Le commit C7 correspond donc à un commit de merge lors duquel Alice règle les conflits entre sa branche et celle de Bob.
		\end{itemize}
	\end{block}
\endgroup
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Comment se présente un conflit ?}
	Exemple à ne pas taper
	\begin{beamercolorbox}[rounded=true, shadow=true]{terminal}
\begin{Verbatim}
$ git merge develop \Pause
Fusion automatique de fichier.txt
CONFLIT (contenu) : Conflit de fusion dans fichier.txt
La fusion automatique a échoué ; réglez les conflits et validez le résultat.\Pause

$ git status \Pause
Sur la branche master
Vous avez des chemins non fusionnés.
  (réglez les conflits puis lancez "git commit")
  (utilisez "git merge --abort" pour annuler la fusion)

Chemins non fusionnés :
  (utilisez "git add <fichier>..." pour marquer comme résolu)

  	\textcolor{red}{modifié des deux côtés :  fichier.txt}

aucune modification n'a été ajoutée à la validation (utilisez "git add" ou "git commit -a") \Pause

$ cat fichier.txt
\ldots
<<<<<<< HEAD
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.
=======
Integer nec porta orci, non egestas odio.
>>>>>>> develop
\ldots
\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}

\end{frame}
